Awwinorme Metskoggokonnakohtus sel 12 Mail 1878.
koos ollid
peakohtomees Josep Laurisson
teine kohtomees Jürri Tomik
kolmas kohtomees Josep Welt
Sai ette todud se wang Isak Ramp kes tunnistas et se tõssi on et temma minnewa talwel Awwinormes käinod ning Aleksander Suitsuga hobbost wahhetanud ja Aleksander Suits temmale 15 Rubla peale pannud, et agga temmal ei olle Aleksander Suitsule hobbose passi anda olnud on Aleksander Suits temma käest 10 Rubla hobbose passi eest taggasi wõtnud, ja on temma siis ärra sõitnud. tükki aja pärrast on Aleksander Suits ühhe teise mehhega järrele sõitnud ning temmale ütlenud sõidame Lohhosu kõrtsi temma on agga ütlend et temma Lohhosu kõrtsi sisse ei lähhe ja on siis nemmad Lohhusust läbbi sõitnud Nennasi kõrtsi poole. ja istunud temma selle hobbose peale mis temma Aleksander Suitsule annud ning se teine mees Jaan Traks temma juures ja on nemmad eddasi sõitnud kunni Mustwe küllast läbbi Aleksander Suits on agga mahha jänud. teine pool Mustwe külla on agga Jaan Traks temma käest küssinod. mis sa maksad mulle ma lassen sinno minnema ja on 2 Rubla küssinud. ja on temma siis Jaan Traksile 1 Rubla annud. ning Jaan Traks taggasi tulnud, temma agga eddasi sõitnud. ja tunnistas se Wang Isak Ramp. et se hobbone mis temma Aleksander Suitsule annud. ja pärrast sellega jälle ärra sõitnud on temma Tartu linna turru pealt ostnud 25 Rubla eest ühhe tundmatta mehhe käest ja nendasammuti ostnud temma turru pealt hobbose riistad ja üks saan kannakorw ühhe tundmatta mehhe käest 5 Robla eest ning on temma se hobbone peale selle kui temma Awwinormest ärra sõitnud Rakwerre ladal ärra müinod.
Aleksander Rauch tunnistas et se walle et temma on Isak Rampi käest 10 Rubla taggasi wõtnud ja loeb temma ommale se süiks et temma Isak Rampi nendakohhe kui nemmad tedda Jaan Traksiga siinpool Lohhosud ollid kätte sanod. ei olnod taggasi tonud ning temmaga eddasi sõitnud ja on temma sedda kohhe Jaan Traksile ütlenud se on se mees kedda meie peame taggasi weema.
Jaan Traks räkis et se walle et temma Isak Rampi käet 1 Rubla wõtnud ja siis tedda minna lasknud, wait on Isak Ramp tedda pistoliga lasta ähwardanud. ja temma sellepärrast saani pealt mahha tulnud, ning ei olle temma suggugi teadnud et se hobbose warras olnud. sest et Aleksander Suits ei olle temmale sedda ütlenud.
Isak Ramp se wang tunnistas et temma on se saan mis temma Tartu linnas ostnud Nennasi kõrtsis Mustwe innimessele Timmuski Wantkale ärra wahhetanud, ja olnud ka Timmuski Wantka juures kui Aleksander Suits temma käest 10 Rubla taggasi wõtnud.
Moistus
Koggokonnakohhus on selle järrele kuulamisse asja sees selle otsuse peale sanud.
1). Ehk Isak Ramp küll tunnistab et temma on se hobbone ja saan ning riistad Tartulinna turru pealt ostnud ühhe tundmatta mehhe käest, siis on se tunnistus walle ja on temma issi sedda hobbost keige riistade ja saaniga ühhe teadmatta kohha pealt warrastanud. mis kohto järrele kuulamisse läbbi woib teada saada kust se hobbone on olnud.
2). Et Aleksander Suits ning Jaan Traks mollemad selle asja sees süiallused, et nemmad sedda Warrast Isak Rampi on selle warrastud hobbosega jälle minnema lasknud. sest et nemmad olleksid piddanud tedda nenda kohhe taggasi tooma, nemmad agga selle Wargaga rohkemb 10 Wersta eddasi sõitnud ning mitmetest ellumajatest ja innimestest mööda sõitnud kust nemmad olleksid küll tarwilikku abbi sanod. kui nemmad olleks tahtnud ja selle pärrast se üks walle wabbandus et se Warras on neid pistuliga lasta ähwardanod. ja saab selle pärrast se assi Ühhe Keiserlikku Tartu maakohto kätte sadetod suurema kohto järrele kuulamisseks ja moistmisseks ning saab se Wang wahhi all ja raudus Ühhe Keiserlikku Tartu Maakohto sisse sadetud.
Josep Laurisson XXX
Andres Kiik XXX
Josep Welt. XXX
